巴西現逾千神秘巨洞 疑絕種巨樹懶挖掘

2017-04-03 11:16

（巴西利亞訊）科學家在巴西南部發現逾千巨洞和隧道，這些神秘隧道十分整齊對稱，而且都有爪痕，據估計已有8000至1萬年前歷史。科學家相信是由已絕種的巨型樹懶挖掘而成，這也是亞馬遜雨林第一次發現有巨型樹懶的痕跡。
巴西里奧格蘭德聯邦大學教授弗蘭克近十多年在新漢布哥山區，發現第一個類似洞穴後邊開始研究，至今發現至南里奧格蘭德州已紀錄逾1500條這些隧道，又在較北的聖卡塔琳娜州發現多數百個類似的洞穴。這些洞穴長約數百呎，其中一條有多條分支的隧道延綿達2000呎（約610公尺）。
洞穴整齊對稱
弗蘭克指，這些前所未見的隧道或巨洞都有共同的特質，即非常整齊和對稱，根本不是由任何自然地質演變過程而形成，而隧道內壁光滑但佈滿爪痕，因此他相信這些隧道或巨洞是在遠古以前，由當時仍未絕種的巨型樹懶不斷挖掘造成，“在這些洞穴中，有時你會感到有一些生物會在下一個彎位等候，這就像一個史前的動物巢穴”。
挖掘原因未明
地質學家阿達米更指出，巨洞不是由一或兩隻巨型樹懶造成，而是由一代接一代長年累月挖掘出來。由於巨型樹懶的體型有若大象，因此挖出巨洞也不足為奇。
然而，這些隧道大得超乎想像，任何動物若要藉此避開惡劣天氣或獵食者，都沒有必要造出如此龐大的隧道，到底牠們挖洞的原因是甚麼？對科學家來說，仍是一個未解之謎。（光明日報）

我都係睇到咁

+1

+1 特登入黎睇做乜咁懶

我都係

same
我直頭睇到咩對稱，都仲覺得係樹
覺得好make sense

Make sense

大家都係睇錯既揮揮手

挖掘原因係乜都未知，但又一口咬定係巨樹懶挖
唔可以係其他生物造成

愚公移山

睇哂內文先知睇錯標題

我以為係棵樹幹伸展左成萬年，之後棵樹消失左
google左先發現有樹懶呢個翻譯，但我寫/叫開樹獺

象咁撚大隻

會唔會係古文明

以為支那人大舉人侵巴西

整鍊成陣姐

森仔

lazy

我都係諗起伊藤潤二
每個人都有feet自己size既窿個個

笑撚死我

屌我又係 睇內文先明

人地係叫sloth...

Sloth=樹懶

我都諗起

又係喎

點解以前的動物好似比而家的大好多咁

以前引力細d好似係

國土煉成陣

點解古代生物大隻咁多 有冇人解釋到

二氧化碳多、地球多嘢食
而家縮細嘅體型係冰河時期少食物嘅困境下淘汰淨低嘅

姐係我地因爲廢所以先生存到

Yes

Fit 呀 撚樣

乜唔係以前空氣含氧量多

耶穌創萬物嫁， 鐘意大未大細未細

我仲心諗講乜撚野呀，乜撚野樹識挖掘

自腸

如果而家仲有巨樹獺點算
成隻象咁大但係日日係到妹下妹下

以前含氧少
而家含氧多
氧氣影響到代謝率，所以同類生物現代比起古代應該傾向活動速度快，生命短

哥斯拉！ 一定係哥斯拉！

記得以前係含氧量係高過家
動物或昆蟲先咁大隻喎

突然覺得未必係動物
有可能係好似上面有位巴打講既古文明

我唔相信我地係第一批生存係地球既高等生物